「擁核大國都沒參加」 日本質疑《禁止核武器條約》效力 重申不加入

岸信夫昨天在山口市舉行記者會時表示「擁核國都不參加的條約，不得不對其有效性感到懷疑」。

岸信夫說，日本是唯一曾被原子彈轟炸的國家，一定要領導各國廢除核子武器。其中重要的是，包含擁核國在內的世界各國，需具體表態廢除核武、必須要創造國際社會能達成共識的環境。

日本政府發言人、內閣官房長官加藤勝信今天重申日本不會簽署「禁止核武器條約」。

加藤表示，條約廢除核武的目標與日本一致，但要維持、強化嚇阻的能力，適當對應安保威脅的同時，踏實且現實地追求縮減核武，才是適當做法。

講經咩 國際公約同垃圾冇分別

真心一問 二戰日本俾美國炸 戰後泡沫經濟又俾美國玩 點解日本仲可以同美國咁friend

咁唔通同中國fd？日本而家邊有能力自成一國

唔係好熟呢段歷史

不過當年因為要保日本獨立性+避免日本人有千萬人死亡先掉原子彈

日本鍾意勁人，睇唔起支國垃圾

同埋人道理由協助戰後重建+阻隔共產主義擴散？

認真便輸了！

軍都比人註埋 自己又得自衞權
況且哥個年代唔親美親蘇聯咩

冇美國協助重建佢又點發展到泡沫經濟再俾美國玩

主要都係有幫到日本同埋世界第一強國呢個名啦，你文武雙全唔同你fd唔通同隔離個搬石頭屌自己腳既臭狐胖虎fd咩

願打服輸

講出重點

美國:
烏克蘭:當年我......不要再說了

全部廢除核武,無左核冬天同核武震懾D極高層,各國極高層同民族主義者D野心就會想再度擴張,人類WW3會加速

好簡單 因為美軍係日本駐咗軍

扔原子彈係避免兩棲登陸日本本土的時候會有幾十萬甚至百萬美軍傷亡！

之前查資料係寫千萬，日本平民+軍人二千幾萬，美軍千萬

東條英機原本打算犧牲一億日本人同美軍決一死戰！

咁廢啦，依家習主席用14億人同美國決一死戰，勁過佢十幾倍啦

日本其實唔想同美國fd，逼於形勢下

On9想嚇鳩蘇聯咪撚諗住登陸日本咋

強國人會唔會同你維尼一齊去死先？